[RoR] Front-end用ruby寫定用js寫好

上咗Official tutorial 大概識寫RoR
佢教寫HTML template (.html.erb) 係會用到佢啲ruby tag 例如<% %>, render
然後佢會自動generate 完整HTML

但另一個approach 可以係完全唔落ruby code
用AJAX request data再處理

2隻approach 邊個common d?
自己寫開PHP+JQuery覺得第2個嘅flexibility同extendability 會大啲

唔知有冇理解錯
Front-end=MVC嘅view?

冇乜所謂
但我諗正路係會backend use RoR serving REST api
frontend use frameworks like angular/vue/react then ajax to the endpoints

大家都開始小用server side rendering （好似係）

Server side rendering = server return HTML?
Client side rendering=client JS process data (e.g. Json) -> HTML?
之前search 過
Server rendering 應該performance 好啲？
雖然而家電腦電話速度愈嚟愈快 唔使咁擔心...

好多keyword 慢慢研究
之前part time 寫web 淨係寫過下HTML CSS JQuery

Search 過幾次都係唔明 library 同framework，backend同api有咩分別
睇到1999之後又唔記得咗無理過

你嗰堆framework淨係掂過最舊嘅AngularJS

另外就係Angular(v2/v4) create project 係會generate 一堆folder同file
RoR create project 又係有一堆出咗嚟
擺埋一齊用又要研究一餐

最後就係RoR推薦用coffeescript 但完全唔知點解要放棄咁大個JS去研究多種嘢
好似搵自己笨咁

serverside rendering 者係好似php 咁，有<? ... ?> 果d 野，每一個request 都要 render 一次

client side rendering server 只需俾static files，之後process api calls

RoR有兩個派別

官方會建議你用sjr加turbolinks，佢哋覺得而家啲web app好多都係整色整水多，基本interaction已經好夠（就係AJAX掉JS嗰啲），呢個方法既好處係簡單，壞處當然係interaction唔多
gen html嗰陣主要係read嗰陣
其他情況用sjr多

而家亦都support webpacker，好似其他modern app咁server嗰啲掉json，client嗰啲用angular, react, vue嗰啲framework砌UI

我都覺得官方建議嘅SJR幾方便
不過我都仲未好掌握到幾時用 (直頭未掌握到個controller係點樣決定個respond format)
respond_to do
format .js, format.html或者format.json

例如有個form set咗做remote true
我而家個controller action係return js template (.js.erb)
而呢個js template係一個jquery update html element (例如改text value去inform user)
但其實用AJAX on success嗰陣自己run返句同一句jquery就得
即係controller純綷return 一句有status (success/failed)嘅json 去inform client就得?
不過我而家成個form都係ruby code generate, 仲研究緊點樣用AJAX overrider個remote call (send json, get json)

turbolink之前睇過唔明就無理到
變咗自己用window.history.pushstate(xxxxxx) 同AJAX去request partial view
不過bug bug地

Front-end用reactjs 寫好

JS世界 MERN stack 先係王道

建議
Frontend: React + Koa / Express frontend server
Backend: Eggjs / Grails / Spring Boot
Database: MariaDB / MySQL (Mongo 唔夠 stable)

淨係聽過紅字嗰堆
用就淨係用過MySQL
(用過react native 寫iOS hello world...)

其實呢啲咁新嘅嘢香港多公司用?
定係做嘢用到先慢慢學?

其實你唔識唔代表新
香港寫php mysql 夠啦，no one cares about the tech

講得衰

綜觀呢個post嘅feedback加自己嘅少少經驗
睇嚟完全分開frontend backend好似比較好

呢個世代要做個Full-stack developer, 大約要了解下面講嘅嘢:

做乜紅我？
唔通叫 MangoDB

如果個個好似你咁諗就好
公司d古化石仲係堅持web 版 server render html
Mobile 再另外寫套api去serve

吓, 唔係咁諗先正路咩
Btw, React都可以server-side rendering

睇你做得幾fine
我以前習慣咁
success <= redirect
failed <= replace form by js html

turbolinks基本上要注意番Jquery啲trigger
佢GitHub page 度有提

諗番起細起搞Spring Struts Hibernate，就要Configure都有排搞

宜家Ajax好多人冇留意security, 有時validation直接係client side做, server side做o的唔做o的

以前basic html form, server做晒checking, 係下下submit要reload page一次, 但比較安全

試過有頁web page, 有個option我select唔到, 要更高權限, 但我開browser個developer tool, 直接係個input set個value, submit form, 得左

Authentication同Authorization都係Server side做就最安全!

其實我覺得SPA 唔係全部野都岩用
同埋有時候的確需要另外寫API

用react寫
好多野web同app都可以share
成個business logic放哂係redux store, reselect, saga, 呢堆野全部可重用
剩低唔同既只係component層面上rendering既唔同 - react DOM vs react native